台灣醫院推出 AI 門診服務 診症快 600 倍準確率 8 成

台灣醫院推出 AI 門診服務 診症快 600 倍準確率 8 成

十二月 28, 2018 •健康 •

有留意本地新聞的話，都會知道過去幾天的急症室爆滿問題嚴重，病人需要苦候多個小時才獲得治理。全球各地都在積極提升醫療質素，台灣有醫院則嘗試利用人工智能，以提升醫療效率，診斷速度可以快 600 倍，而準確率更加高達 80%。

台灣科技部早前宣佈投入 8,000 萬台幣（約 2,033 萬港元），聯合國立臺灣大學、台北醫學大學附設醫院和台北榮民總醫院，結合人工智能技術構建醫療影像標註資料庫，而台北榮民總醫院會在明年上半年開設人工智能門診服務。醫療影像標註資料庫利用大量疾病的影像資料去訓練人工智能演算法，現時演算法的準確度已經達 8 成以上。

資料庫能夠協助醫生判斷病因，同時提高診斷一致性和精準度。現階段醫院會將人工智能應用於心、肺和腦等重大疾病。透過人工智能演算法，醫生可以及早發現肺癌和找到肺結節，縮短尋找病源的時間，有大學教授甚至指在過去要花 20 分鐘才能確診疾病，利用人工智能只需要 2 秒。資料庫現存 46,450 個醫療影像案例，包括心臟冠狀動脈、腦轉移瘤、原發性腦瘤、聽覺神經瘤、肺癌等疾病的電腦斷層、血管攝影、磁力共振造影和 X 光等 15 項影像資料，當中有 17,950 個案例標註了疾病資訊，未來還會繼續擴充。

台灣醫療

睇病喎，九成準確都應該未必夠啦？

幾時有AI心理輔導?

香港一年報幾單所謂「醫療事故」都屌到上天
得80%準確率又走去含？
唔係好追求準確度既咩 香港人？

你確定你睇開嗰個醫生有斷症有9成中？

真人醫生都冇九成準確啦

屌醫死班廢老咪仲好
日日霸撚住個醫院on99

快600倍wo
你分唔同時段測十次個
機率準確應該大過9成

大把黃綠斷錯症轉幾個醫生先睇好啦
做得醫療事故已經係醫死/就死上報

2成死亡

傻既 如果睇急症有八成病人其實係無事 純粹呃下病假
我整個AI 全部估無事都中八成架
點樣辨認到果兩成先難，CXR 都唔係咁易用AI 斷症， 最後有咩事都要醫生再睇

你以為真醫生有幾多成準？

如果個AI有能力斷定無事既，
只派止痛藥，真有病既先安排醫生
已經係善用資源

呃病假呃到去照埋電腦斷層、血管攝影、磁力共振造影和 X 光

8成真係唔得喎

用AI斷症 唔係用AI治療, 做手術 淨係斷症嘅話危險性低好多

台灣 NO.1

香港

啲人係咪唔撚睇文
寫到明係輔助無人話單靠AI診斷啊
有醫生加Ai overall準確度咪遠高於八成囉 假設個醫生係正確咁用

搵人用AI整個無恥狡辯死口唔認斷錯症模式
咁準確率應該就可以同香港D醫生睇齊

我想講醫學院份考試卷都無乜人拎到80分以上

香港醫生快啲發功話電腦信唔過啦

其實有人嘅地方就有機會錯架啦

AI雖然有2成斷錯症 但都好過真人醫生啦

你咪亂講錯野
陣間又被人屌你香港醫畜護畜架啦
總之你人工高過我地呢班連登廢物就係保護主義

用出事率 嚟 同準確率比較 ?

你智商睇嚟都幾有限

好多imaging modality / diagnostic tools 本身都冇九成準確率 （accuracy)

斷症準確率 80 %

唔代表出事率係 20 % 喎

兒登仔訓醒未 ?

個data size會唔會少左d?

人地抵讚既地方係肯去用 科技去解決人手不足問題。 加上 只要run順左個flow, 準確率不斷提升係時間問題。 期間 用其他backup方案嚟執漏亦有一套好正常既管理方法。

兒登仔真係小朋友嚟， 一見係台灣就玻璃心碎裂， 老屈啲理由去否定人地既創新。 點解腥港咁撚垃圾 好明顯啦

繁體支那港豬眼中永遠只有批評

其實呢d野唔係第一日出現。
所調醫療映像診斷，其實係一種pattern regoniztion.
個原理基本上同你幫架車影張相，Google 話返比你知果架係車係一樣。

等於你照張肺，或者照個CT, 有舊野嚮個肺度，咁有唔同pattern 對應唔同病。可能係ground glass / honeycomb. 兩隻lesion, 出來個histogram 唔同咪分到。但如果你本身原來隻病照chest, 照CT 跟本係睇唔到。咁咪可能false negative. 即係你始終要有條友去合理request exam, 同埋睇返d clinical sign, symptoms, 再去correlate 返個Al 話比你聽的野，睇下合唔合理。

港豬同工革革命前班工廠工人有咩分別 機械邊夠人手好 港豬繼續活係自己世界啦，出邊個世界行得太快啦對你地黎講

另到抵讚係 個成本呀 , 2000 萬港紙就有咁既成效。

腥港豬好鍾意睇錢架喎， 點解人地用低成本做到成效 又唔出嚟讚既呢 ?

腥港豬最緊要有樓炒，科研醫療？不了

成班豬炒樓炒到無哂基本做人既理念。 屌佢老母真係好撚憎生存喺依個社會。

屌那星咁仲點射波

唔知有無得俾多舊水轉射波模式

AI會不斷學習，八成只不過係開始，而家做輔助儲經驗，將來就可以獨立診症。就算係一個新入職醫生，準確率都未必有八成啦。更重要係一個人類一生可以睇幾多症，頂多幾萬宗，但係AI可以睇上千萬宗case，超越人類只係時間問題

如果係普通傷風感冒風又覺得幾有好

AI 有得self learning, 呢刻8成，將來會9成甚至10成

有2成係呃病假紙

上面玩medical imaging.
普通傷風感冒，最多同你照個肺，個肺冇花都唔等於你冇感冒，所以大家可以安心射波其實。

哇成2千幾萬咁貴，不如用一萬億起個人工島啦

好過香港延誤診症，排條隊排幾年

如果連去Internet / 醫學文獻database 重屈機?
個原理等於你嚮Google search 圖，覺得果張相有問題，個software同你search database, 搵d差唔多的相出來，話返比你知可能係乜野病？

台狗d垃圾都吹奏

我想問醫生準確度有幾多？

留名等睇香港醫生聯會咩都反對
唔比電腦取代佢哋
唔比其他國家取代佢哋
醫生供應少，咁普通市民繼續等，佢哋繼續高人工

AI有冇假紙出？
有ge話公司承唔承認先

CAD 外國都有用喎ching

每次係啲imaging 嘅post 都會見到渣ching

兒登仔多人玩lol同人嘈就仇恨成個台灣

無得射波了，打工仔悲劇

用呢樣服務西走班傷風感冒發燒都去醫院輪急症嘅傻9已經好好多啦
不過港共政府從來都只會拎啲錢嚟起啲on9嘢
而唔會做啲真係有效幫到市民嘅嘢

香港發展停留左20年

咩撚都落後過人

醫藥分家

斷錯症就要死？你諗野唔好咁極端

得80% 應該最後都係要人手核對每一個case, 有啲同驗眼嗰部機相似，驗完最後都要見醫生/視光師再check 多次，當比個參考診症醫生，但唔會取代到人手

俾佢machine learning多幾年就有九成以上

醫生工作壓力減少咗姐，唔會失業嘅

60%感冒
30%傷風
6%百日咳
4%扁桃腺發炎

開個肺癌俾佢，等佢早啲見毛主席

幾好 收少d 醫學生 唔好爭飯食啦
每年30個醫生已經夠了
港大同中大各15個 精英主義

問題係剩低兩成會開啲乜結果

屌你一億都唔洗，仲要係台幣
港共起一個音樂噴泉都唔撚止

上呼吸道感染

識唔識數學

香港搞到咁唔識進步
多得你依喲人唔少

睇黎應該真係無人知醫用ai 係搞緊乜

請教下唔識進步同我講果句野有乜關係？

其實樓上果班人睇清楚個AI做咩未？

好多人齋睇標題就趕住回覆，不如睇多次篇文，講下AI點幫醫生診症先

下
而家基本上就係咁
人地AI學野用埋case study
例如輸入1000萬個病人既symptoms, 同埋各人最後既diagnosis
咁佢就識用AI計返有D咩symptoms之後diagnosis邊隻disease係可以準到咩野%, 佢連%都可以show埋出黎
中間既algorithm就唔知佢點寫了

台灣醫療發展真心快好多
起碼肯試新野 香港果D醫生得極少數係會肯投資落新科技度

有好多無報甚至無發現得醫生自己知

直頭冇啦

真人醫生一日未死或未被發現一日都係100%準確

AI唔同呀 佢斷症時就會show埋幾多%係呢隻病, 幾多%係另一隻病咁

你識唔識probability?

台灣起個database咋

我有個醫用AI algo做到某d case 95%準tim, 成日都收到外國d學生email

睇文獻做data mining真係諗太多, 雖然我下一步準備開發個自動gen x ray report 既software

台狗NO.1

唔關醫生事,係HA既問題多d, 中大同港大而家都準備緊ML + medical application, 但全世界既人材都唔夠既情況下香港真係好難搞

巴打呢種IT人就真係值班崇拜

發現AI都俾人神化得幾勁
明明新聞個AI 係幫手做斷症
用image pattern recognition 再加其他資料去predict
只係幫醫生手加快斷症時間 只係supporting tool
但上面好多人以為個AI係代替醫生 睇埋普通病

係
AI 俾人神化得好厲害

師兄，請搞清楚咩係random process 同non random process

如果係AI認唔到既pattern,你測十次都係認唔到，呢個係non random process

班IT毒撚以為自己有機會威返次重唔用盡佢

所以咪要分唔同時段測囉
ai認唔到既pattern
係第二個時段測可能情況會有唔同而令佢系統有data base搵到

有啲係database無架嗎，database永遠係subset，師兄搞得清楚嗎？

而且隨時間推移
佢data base愈來愈大
咁咪愈來愈準囉
做到呢點都係因為佢快600倍時間
如果仲係慢慢睇鬼夠人手？

你不如真係睇下醫學用既AI係點樣運作先

你點知佢用咩準則去睇？
你點知佢只睇一項？
佢呢個系統擺明係綜合各種身體情況去判定啦
你搞得清楚未？
你搞清楚未？

你不如真係睇下醫學用既AI係點樣運作先
我夠識講啦

好似第一代圍棋機械人都係比啲細路練習玩下

但試問今日仲有邊個人類棋士可以匹敵AlphaGo

希望將來真係可以取代大部分醫生既工作，帶來廉價又更好既醫療！

醫學應用 外國其實已經開始左一段時間
其實大家有興趣可以多d Google 了解

師兄冷靜啲，打字打到口疾疾咁重複一句說話我都係第一次見

我唔使知佢睇幾多項，一定會有漏，會有無既case,好合理既推測，所以我諗師兄唔係咁清database只係subset既概念，尤其係剛發展既trained dataset

2成誤診唔等如會死,你平時睇1醫生可能都有誤診,後果可能只係遲一個星好返

醫生好快又比AI取代

睇急症呃病假
排急症都冇左成日啦

零距離科學 AI：一切從深度學習開始

唔好嘈 睇撚完就明白咩係deep learning

以為AI 只係取代左班會計師精算師，估唔到連醫生都可以

重覆問你加強語氣都比你講到口疾疾
見自己駁唔到要靠屈人口疾疾我都係第一次見
一直重覆所謂subset
就當解釋左？
database多左咪自然會愈來愈準確囉
有乜問題
我已經講左唔同時段去測
因為身體情況唔同
有時有某d因素會令系統誤判
咁如果不同時間點去測
結果都一樣咁唔係會更準係乜？
廢話唔好打咁多有料你就逐點駁
一直講sunse tsubset
呃無知既人你就得姐

AI取代唔到真人醫生 只係因為AI無得俾人落獲咋

AI係可以認特徵
唔一定要exactly match database入面既野佢先predict到

Hey siri 幾好用

問你兩句 一分鐘睇一個。。

所以咪話
有d特徵可能只係咁岩出現
例子大腸癌其中一個特徵係黑屎
咁係咪有黑屎就一定大腸癌？
又唔係但
可能有時胃出血 個排飲食習慣
都會令你有黑屎
咁搵第個時間再測
排除某幾種可能引致特徵既可能性
係咪會更準確？
我就等緊個位串串貢既1234有咩高見啦
開口埋口sunsetsubset
拋句英文當答左

唔會唔關醫生事 好多時候都係D醫生懶得去upgrade自己既技術 覺得以前既野夠做就ok 唔係踩港 不過香港D醫生真係比下去 得返醫德可以J下

AI如果用完1000萬個case學完
認為有黑屎可以diagnose 70%大腸癌 20%胃出血 10%其他原因
如果你再輸入多d symptoms去部機度 例如便秘
變左diagnose 90%大腸癌 5%胃出血 5%其他原因
或者你再輸入你係asian呢個資料入部機度
佢個diagnosis可能又會轉

呢個應該就係佢講subset個概念
我上面有段片 你可以睇睇

佢講一個字就等於你講呢埋百幾幾百個字
咁我ai兩字解釋晒都得啦

仲有
可以第二次去測
發現原來之前黑屎冇左
咁係咪唔洗輸入呢個特徵先？
咁我講既有乜錯
佢條友一句所謂subset就話人錯
但又乜都講唔到先好笑

見有人針著係個準確率度 就算係醫生又真係可以100%準確率咩?

除左大學市面上而家仲未有一個真正commercialize左既ai diagnostic tools,你叫HA班人點樣去買d tools返來?

如果你講ai development, 我好肯定香港兩間醫學院都做緊,不過無5-10年都唔會出到product入clinical用

siemens上個月先岩岩出左個chest ct diagnostic tools,但cover既症係得好少, 大約只有15種,FDA都唔知拎左未,香港更加唔好講有得賣

估到會有班弱智針住 8成話人唔掂
人類醫生都無 8成啦，好多papers 已經講過呢點，diagnosis accuracy

另外，佢只係協助診斷，最終都係由人類跟番數據落判斷

無知真可怕

港豬點會明，去過Nvidia 嗰個展，真係好正，最好笑係，世界有名ga Nvidia 同tsmc都係台仔野

而家D AI用CNN/RNN為主, 你呢d rule based既decision making方法係好舊既AI來

就算你話用SVM/clustering方式係而家既AI界都係好舊既野, 去到臨床效果全部limitation都好大

AI要幾成先準其實好睇情況，認字果d 9成都唔收貨，股票果d過7成已經賺大錢

而家用過8成既AI screen 1次，什至每日screen1次check住過情況，咁已經快好q多啦

唔係淨係講AI Technology唔係只係得AI架

所以呢？
所以分唔同時段再測
排除某d時段性，隨機性既特徵
所以增加準確度有乜錯？
你講個d全部都係廢話來
拋幾個名詞
講下general 既野
咁又點？

獨立左可以做好多野

台灣都已經拋離香港

Nvidia唔係台仔野喎好似
只係CEO係台裔美國人咋喎

"協助醫生判斷病因，同時提高診斷一致性和精準度"

CNN RNN果D好多都係optimized for 圖像 input, 你講果d Svm呀 adaboost呀 direct neural呀仍然係好多既raw data machine learning既主流，咁佢如果有一大堆舊症既indicator用呢d都好正路既

冇尻腦
協助啊屌你

你究竟知唔知咩係cnn /rnn

佢個AI share埋data base就唔只8成啦

但上面個應用係做梗圖像斷症為主體

香港就填落去都唔撚益市民

聯合國立臺灣大學、台北醫學大學附設醫院和台北榮民總醫院，結合人工智能技術構建醫療影像標註資料庫，而台北榮民總醫院會在明年上半年開設人工智能門診服務。醫療影像標註資料庫利用大量疾病的影像資料去訓練人工智能演算法，現時演算法的準確度已經達 8 成以上。

呢d野都幾肯定用CNN

如果有舊症label又靚仔咪用SVM, 快手又簡單, 但由病曆做data mining應該主流都係用RNN

醫用AI而家最成功都係放射科, 其他專科都有用但無咁立杆見影, e.g. LSTM DNA sequencing prediction, histologic image 分析, cell counting, 骨科測量, 自動外科定位果d

老黃連中文都mama地，咁都count入台灣人
咁講Lisa Su都係台灣人

計我話，佢地兩個都係美國人，只係台灣出世

2,033 萬港元

平撚到咁，香港政府起個啲閪橋膠鐵嗰度跌緊少少都有啦

你d database本身有無分你所謂既時段性，隨機性既特徵?
本身AI學果時無分既話
即係話俾你聽個AI己經計埋落general度啦

低賤到連醫療事故都唔敢批評醫生 你肯定係個啲一事無成啲鵪鶉黎 返去含醫生撚啦你

講緊個人
咩data base時段性啊

你UP乜啊

講緊個人啊
可能個排佢飲食習慣之類
令系統誤判啊
救命

而家已經8成，過多幾年會好屈機

longitudinal tracking呀
要睇個AI model本身有無考慮呢樣野, 如果單做放射影像好少會考慮, 因為咁樣野database要專登去起出來

港豬睇醫生為假紙咋嘛，為病好架咩？

咁洗唔洗睇埋你心情好唔好有無depression

唉 香港醫療食屎啦

香港醫生
問你死唔死得然後開張藥單叫你躝屍吉路

我諗就未到喇，好多呢d影像型AI都係散件式一個個tool咁用

不過到時每個procedure都AI晒之後咪一次過拎晒d posterior prob出黎再fit過一個有時間性既model囉

但係始終都係要有人睇住其實。
我相信唔會咁夠僵直接出AI diagnosis 當係真野。
你要真正做到用埋clinical information 去做diagnosis. 你d系統都要整合。即係病人的病歷要完整。如果佢一時又睇私家，一時又睇公立，一時又去外國睇醫生，一時又返大陸。咁就麻煩

但個ceo就係連登仔最憎ga台仔呢 仲有佢每年都係台灣請好多人

咁但係你最後都要人手取捨。
不過電腦係一個幾好用的工具。

其實仲要combine clinical symptom去斷症

andrew ng同MIT之前個chest ai network先俾個radiologist屌到開花, 就算AI數字做到幾靚都係clinical上無用既野

AI將令好多行業消失
越貴人工，越死得快

醫生，會計，律師

即係follow up 姐，係會ge....
如果你個AI 醒到可以suggest f/u 咪掂。
有時候，例如照野，個patient 有癌，做左電療，化療，你做完無幾耐去照 pet. d位可以著曬燈，咁過一排再照，睇下個uptake value 有冇低到，咁先知係relapse 定點。

Combine clinical symptom 基本野來架？ 。

不過就算唔combine 都唔係話冇用ge....
例如一個CT chest contrast, 個AI 識得自動話你知佢見到邊d位有nodules, 都有d用 ?

好多時連d病人都唔清楚/fake埋醫生，例如話自己冇長期病冇食藥冇過敏。呢d case我想像唔到AI點處理。

無邊行唔使死

有時有人以為AI 取代左醫生 覺得好high
以為月入幾萬至十幾萬既醫生 終於收皮

其實佢地份萬幾蚊既clerk 你估ai 取唔取代到你地？

連廣告創作，漫畫人物繪畫都可以由AI去做
根本無邊一行可以不被取代

成班台狗

台灣健保有樣嘢叫健康存摺，搞咗好幾年，你睇過咩醫生，身健有咩過敏，食開咩藥，body check 報告，全部上晒醫院個系統
除非你有暗病係未睇過醫生未發現，如果唔係都清清楚楚列晒出黎

咁到時全人類都唔洗做野啦 有咩所謂

上面條片講得好岩
AI 雖然打贏冠軍 但連棋都未捉到
AI 只可以幫醫生更快處理 最後都係要醫生守尾門
所有職業都係一樣

全部私家公立都通?

跟健保卡，無論公立私家用健保卡都會有record

咁幾好，香港個醫健通，好似都未通得曬

連登仔日踩夜踩台灣，但人地成個社會已經入晒大數據時代，所以台灣AI 應用方面普及速度好快

香港個醫健通，政府唔比壓力私家診所，醫院有撚用咩，等香港政府做嘢死得啦

醫健通垃撚圾

其實通唔到，有時真係唔太方便。
如果講medical imaging, 當然，你可以帶hardcopy 去睇醫生，但係講真，你印出來的相，冇得卒contrast, 冇得放大縮細，冇咁方便囉

點解而家仲要"曬" X-ray 唔出碟就算，明明都係dicom

我諗起啲針卡我都唔知扔咗去邊
醫健通如果成個醫療系統通晒，除咗所有嘢清楚易明之外，醫生做評估，甚至用數據做學術研究，研發AI 之類都好有幫助

不過其實好多人睇私家，就係唔想咁多人知佢啲病歷，如精神病/性病

保險

TW No.1

最怕又好似singhealth咁又有data leakage

其實得準確率唔夠，判斷ai表現好唔好仲要用精確率同召回率，
即係當病人有病時判斷正確的概率同病人冇病時判幾錯唔的概率，

否則我可以做一個ai一味話你冇病，準確率可能都有八成

醫學用最基本用confusion matrix

淨係得accuracy 有時false negative 好高

即係所謂sensitivity 同 specificity

Accuracy 又係另一樣野來。其實要睇返個research先知其實呢舊野有幾準

有人燒碟ge, 但係有d病人會覺得自己想攞住實實在在，佢自己識睇的片會好d.
同埋有d地方可能冇dicom reader

冇錯，我係驚報紙用八成打飛機但出到來又係另一回事

其實呢d野要睇返原文。
呢個科技未必唔掂，亦未必好似大家想象中咁好。
就算佢真係八成accuracy, 都要睇返d case係咩case, 就算係ca lung, 如果你d相好多都係好明顯ge, 咁又唔得嘛。

同埋，就算有呢個科技，都真係要睇清楚d相。
有時候可能根本照錯人，你上一張男人bone來，下一張變左女人，d機器要識分

問題係如果AI 可行一定取代左高人工個批先

我話所謂「醫療事故」呀柒頭
講緊d新聞有一堆本身係已知風險
做程序/手術前已經簽曬紙
d報紙佬都拎出黎炒作
最後當中有幾多單聆訊判醫護真係有罪大家心照啦
不過呢d新聞都要有好似你咁無腦照單全收既讀者先有市場既

通常燒cd會跟個原廠viewer, 不過多數都係唔好用

輸比新加波都算，連台灣都輸 人地外國搞緊無人車，香港又係落後緊。。。真係完全食老本0創新， 都唔知香港仲捱得幾耐

其實仲有好多野/行業都係好落後
不過我就唔方便爆料比你聽啦

依家睇唔到香港有咩前途，係國際上又比新家波拋幾條街遠，係中國又比深圳上海貼緊，比班大陸人笑住籠屋坐監。個社會發展好似零進步零創新，到到都講緊高科技城市發展，香港仲搞緊醫療房屋危機，起高鐵起港豬澳大橋玩大灣區

文化上又係不斷被其他地方文化輸入，完全無左本土文化，以前細個果時以香港文化為榮，依家真係搵唔到有咩香港文化比我自豪，真係難怪新一代果d會去追淘寶抖音 （我唔用淘寶抖音唔飲喜茶），成個社會好似進入左老年期，咩進步咩創意都無，僅係等死，唯一見到既就係樓價不斷進步上升 一唸呢d個人都變得好負面

真係唔爆得

香港既某d工程業

以後去台灣睇醫生了

一直以黎都有人咁做
之以果個杜文澤先向台灣睇完
台灣醫療好受東南亞人歡迎架

其實香港唔只醫療，好多野都唔會創新。

鬼咩....
你要引入人地技術，又要通過撥款乜乜物物，又要証明佢個effectiveness 乜乜柒柒....
最緊要係，你引入左新技術，你上面要你交數嘛。即係，可能果樣野對patient care係好左。但係高層未必會在意呢樣野。佢地最緊要係個數。如果你話引入左果樣野，你可以做多一倍patient 而同時唔會奶野，佢地可能就會諗下...
但係做果班就要做多一倍野。其實咁變左上同下都唔會搞咁多野囉.....
喂，你唔係私家醫院喎，你冇花紅分架喎，冇bonus架喎。

都係....
不過其實viewer都有得上網download...
但係睇得醫生，好多都有返咁上下年紀，衰d講句，識條毛咩....

radiant 是最好的，你知道嗎

香港應該會一百年後引入

會計部

買左佢 係咪可以cut人手？冇budget做喎 舊嗰部未depre丫

利申 IT9

顧客心態
個客出去買imaging除左係一個services之外
亦都expect係一個product黎
有事先照=d客多數廢中廢老黎
有份hard copy嘅 images 同hard copy嘅 report係一樣對客黎講好fancy嘅野
亦都係成個私家同公立最明顯最physical嘅分別

同埋台狗d妓者iq唔過30
成撚日d野文不對題
睇埋篇文都未知佢地up乜鳩

跑數文化算唔算毀滅香港既根源之一

其實曬左出來既X光片/CT/MR係少information過soft copy的

我唔好講functional imaging呢d high tech野, 淨係有無得改contrast, 要拎把間尺出來度大細再乘返個scale, 拎個量角器來度cobb angle已經聽到都覺好笑